學神想問各位大神

1. 轉彎個陣 回正既時間應該點捉好 成日轉右個陣 會踩到線

2. 轉波既時候（e.g. 1波轉2波）鬆油門, 踩極力子, 轉2波, 鬆到一半搵磨擦點 係呢個時候應該等鬆曬極力子先踩油門定一路放極力子一路踩油門

1.回軚唔好揸實等佢自動回下先
2.鬆住踩不過好睇感覺

不過好耐冇揸手波

要考路試 師父話由佢自動回呔會肥

我考係鬆晒先踩 1take

鬆曬極力子先踩油門？

可能我講得唔清楚我意思係唔好捉死個軚盤你會回唔切軚 因為我記得我嗰陣師父都同我講個軚盤會自動回 當你唔捉實佢就好回好多

同意，自然放鬆會回快啲

大概到幾時回軚

係

不過我極力子好睇情況去踩油門 有陣會鬆住踩有陣會鬆晒踩睇你覺得當時會唔會有機會死火同溜後

1.我明你講咩,但係考車係唔可以由佢鬆住回,否則可以剔軚盤控制不當,我做法係轉灣拎軚拎快d多d,接近轉完就回軚快d
2.棍van係鬆晒先畀油(樂活道斜路聽講例外),棍私應該邊鬆邊畀油,等棍私人confirm

半個到一個？當你扭完要翻直路正常你會放鬆之後就會自己扭你學左第幾堂

1. 車頭隊出D攞多D 位, 大手扭軚盤, 睇住尾轆包住路壆嚟轉(如果有黃線/白線, 唔好踩線)
2. 一路鬆極力子, 一路俾油

架車就黎直嘅時候

第3 何謂半個一個

其實我都唔記得咗嗰陣係點考我記得3手軚係回好快

其實我都唔記得，好自然既動作

如果用望鏡方法轉彎 係咪主要望後轆

係考完揸車都係等佢自己回軚

考電單車排期好耐

係. 望轉灣嗰面既後轆. 包住個彎心嚟轉就最靚

我記得一樣嘢 我師父話路上面有3隻字嗰陣你望住中間隻字去揸就唔會偏左偏右

我唔知有冇get錯 但如果我放鬆手 個考官咪會好易見到我比個軚自己回

個師父靜係叫我左右望鏡攞平衡

我記得我嗰陣冇話好刻意去捉實回不過都有豬腸軚 我驚我記錯教錯咗你之後你肥喳

到個轆同條線愈黎愈近就開始回軚？

我試下先

不過都要望鏡去行 你考邊到

望多D 鏡啦. 望多D 鏡對你有益, 你要望多D 先至知架車有幾闊.
直路, 我大約5秒會左中右約一次,
轉一個灣,成個灣我會不停左中右望.

轉完彎，臨出彎回，唔好轉晒先回

忠義

係. 同邊位越近, 咪回軚囉.
離開得遠, 咪扭多D 軚囉.

幾時望倒後 除咗停車開車前

打燈轉灣都要望 忠義街更加要 好撚多死車

我係等地面橫紋完全同自己視線就平行先即刻快手回軚
始終堂軚扭到盡個車輪轉向最大角度都係around40度

唉 好緊張

幾時都要望.
你要不停留意路面情況.(2個細剔可以肥佬架喇)

轉灣咪望鏡check 盲點
手就可以雙手扭 回都要手動
記得軚快車慢 冇信心咪轉灣前收返慢少少

Btw 你果架咩車先 夠力就應該放哂極力子先比油 不過呢下都要快少少

好多廢老橫過馬路

棍van

1 睇路況 靠感覺
2 正確應該係鬆曬極力子 先踩油 師傅教落唔好踩極力子俾油 會傷車
如果考車嘅話 建議1轉2波時鬆曬極力子先踩油 吊個兩秒 唔急

你考車就咪比佢自己回啦
你記住考車係要比考官睇到所有野係under你control

有上yt睇 超多死車同斜路

你講清楚你轉右點踩到線？
van 你應該車頭過得岩位個尾唔會爭好多

可以我車頭攞唔夠出

可能

睇人收油其實度度都要 忠義街反而建議練好斜路泊車+斜路三手掉頭 行街注意個待口位 忠義街細圈冇得練 建議睇多啲youtube 同小心對頭車 等到冇曬車先cut出去 唔好急 唔好驚人響安

Sum up下先

咁我車頭攞多啲位 差唔多轉完彎開始回軚

鬆曬極力子先比油

可以試下車頭攞到最盡 之後再快手補呔

我會加油 希望大圈

補呔會唔會肥

van轉右
你個前轆係係你個坐位下面後少少
所以大概你個人過左個灣 亦即係前轆過少少就開始轉灣 轉到你覺得架車入左線 就差唔多回軚

學果陣好似係咁 你實戰下感覺下 呢啲個個人唔同既

意思係轉到6-7成左右 發覺攞得唔夠正 就快手補多少少攞翻正嘅意思

唔係停定扭其實冇事 最緊要係你控制到

2 我學同考個陣都係feel到磨擦點就比少少油 同時再慢慢鬆埋個極力子 咁行好似順好多？
原來一定要彈起曬極力子先踩油？

忠義街最難轉應該係大圈個大灣 燈位後要轉出翻出去大直路跟手落斜個個位 要攞正中間定右邊街車線

同埋有咩突發野唔好諗住比油過左算數
有咩野你停定架車先好撚過

其實都冇問題 但我驚學牌初初學車左右腳唔太協調 所以先建議左腳鬆曬 右腳先俾油姐

你學咩車先
棍Van通常set到好夠力唔洗比油都夠順
私家車又唔同玩法架喎

有對頭車都停一停先

到第3堂仲未識操軚盤，調頭泊位應該gg

有突發嘢乜9都停左佢先 再諗開唔開車 唔開就入空波拉手掣慢慢等 開車就轉翻一波起步行 最緊要唔好驚人呠 唔好緊張

我印象中鬆曬先比油 部車會比較易chok
不過個個人感覺唔同
我個陣咁揸無試過比師傅屌 可能個師傅求撚其

巴打要考慮係咪師傅唔啱 要勇敢咁轉師傅
利申學左7堂先轉師傅 冇後悔

記住手快車慢 一開始慢慢控制好先諗速度
第三堂姐 唔掂咪補多幾堂

鬆曬先踩油

我考試應該理都唔會理

其實係俾小小小油。先至慢慢鬆極力子。咁先有力
如果你1波踩高轉數。唔俾油上2波鬆極力子。可能冇力變咗減速
不過第3堂啫。慢慢練啦。

棍van 駕院牛肺閪極力子 無固定一部van揸 部部車唔同feel
pass左好多年既雪櫃牌

鬆曬先俾油係會feel到chok 一 chok 但正常情況黎 考試都唔會有問題 因為chok個下係極力子轉波咬合

咁呢啲就冇計通常出去自己搵師傅啲車會set得夠力水啲 極力子又易feel啲
變相你做斜路停車起步都易啲

順便問埋 考試用個部車係平時師父同我練個部車？

學車通常係衰啲
考試會俾啲靚車你
學時set到易死火。你攞部靚啲嘅考試車就冇咁易死火

斜路起步放極力子放到有咬碟聲包唔會溜後

最緊要我知原來我無學錯就得 上面講話會傷車
嚇撚死我
講起上黎個陣個課程上10幾堂 每一堂都唔同車唔同師傅教 有d車直程連個軚盤feel都怪怪地
但係最後又輕鬆pass到都幾神奇